\item Prove the multinomial theorem.
\begin{proof}[Demostraci칩n] Del teorema multinomial.

    preliminarmente
    \begin{align*}
        &\phantom{{}={}} \binom{n}{n_1, \dots, n_r}\\
        &= \frac{n!}{n_1!\cdots n_r!}\\
        &= \frac{n!}{n_1!\cdots n_r!} * \frac{(n - n_1)!}{(n - n_1)!}\\
        &= \frac{n!}{n_1!*(n - n_1)!} * \frac{(n - n_1)!}{n_2!\cdots n_r!}
        \shortintertext{como $n_2 + \dots + n_r = n - n_1$ entonces}
        &= \binom{n}{n_1} * \binom{n-n_1}{n_2, \dots, n_r}
    \end{align*}

    Por inducci칩n sobre $r$

    si $r = 2$ entonces para todo $n$ es un caso del teorema binomial.

    si el teorema es v치lido para $k$ entonces
    \begin{align*}
        &\phantom{{}={}}(x_1 + \dots + x_k)^n\\
        &= \sum_{\substack{n_1, \dots, n_k \in \N_0^k:\\n_1+\dots+n_k = n}} \binom{n}{n_1, \dots, n_k} * x_1^{n_1} \cdots x_k^{n_k}
    \end{align*}
    luego
    \begin{align*}
        &\phantom{{}={}} \sum_{\substack{n_1, \dots, n_{k+1} \in \N_0^{k+1}:\\n_1+\dots+n_{k+1} = n}}{}\\
        &\phantom{{}={}} \binom{n}{n_1, \dots, n_{k+1}} * x_1^{n_1} \cdots x_{k+1}^{n_{k+1}}\\
        &=
        \sum_{n_1 = 0}^n \sum_{\substack{n_2, \dots, n_{k+1} \in \N_0^{k}:\\n_2+\dots+n_{k+1} = n - n_1}}\\
        &\phantom{{}={}} \binom{n}{n_1, \dots, n_{k+1}} * x_1^{n_1} \cdots x_{k+1}^{n_{k+1}}\\
        &=
        \sum_{n_1 = 0}^n \sum_{\substack{n_2, \dots, n_{k+1} \in \N_0^{k}:\\n_2+\dots+n_{k+1} = n - n_1}}
        \shortintertext{}
        &\phantom{{}={}}\binom{n}{n_1} * \binom{n-n_1}{n_2, \dots, n_{k+1}} * x_1^{n_1} \cdots x_{k+1}^{n_{k+1}}\\
        &=
        \sum_{n_1 = 0}^n \binom{n}{n_1} * x_1^{n_1} \sum_{\substack{n_2, \dots, n_{k+1} \in \N_0^{k}:\\n_2+\dots+n_{k+1} = n - n_1}}\\
        &\phantom{{}={}} \binom{n-n_1}{n_2, \dots, n_{k+1}} * x_2^{n_2} \cdots x_{k+1}^{n_{k+1}}
        \shortintertext{por hip칩tesis inductiva}
        &=
        \sum_{n_1 = 0}^n \binom{n}{n_1} * x_1^{n_1} * \big(x_2 + \dots + x_{k+1}\big)^{n-n_1}
        \shortintertext{por el teorema del binomio}
        &= (x_1 + (x_2 + \dots + x_{k+1}))^n\\
        &= (x_1 + \dots + x_{k+1})^n \qedhere
    \end{align*}
\end{proof}