\item Prove Proposition 4.4 by mathematical induction.
\begin{proof}[Demostraci贸n] de la Proposici贸n 4.4

    Por inducci贸n en $n$
    
    Trivialmente para $n = 2$
    \[ P(E_1 \cup E_2) = P(E_1) + P(E_2) - P(E_1 E_2) \]
    Si para $k$ ocurre que
    \begin{align*}
        &\phantom{{}={}} P(E_1 \cup E_2 \cup \cdots \cup E_k)\\
        &= \sum_{r=1}^k (-1)^{r+1} \sum_{i_1<i_2<\cdots<i_r} P(\bigcap_{j=1}^r E_{i_j})
        \shortintertext{entonces}
        &\phantom{{}={}} P(E_1 \cup E_2 \cup \cdots \cup E_{k+1})\\
        &= P((E_1 \cup E_2 \cup \cdots \cup E_k) \cup E_{k+1})
        \shortintertext{por el caso base tenemos que}
        &= P(E_1 \cup E_2 \cup \cdots \cup E_k) + P(E_{k+1}) - {}\\
        &\phantom{{}={}} P((E_1 \cup E_2 \cup \cdots \cup E_k) E_{k+1})\\
        &= P(E_1 \cup E_2 \cup \cdots \cup E_k) + P(E_{k+1}) - {}\\
        &\phantom{{}={}} P(E_1E_{k+1}  \cup E_2E_{k+1} \cup \cdots \cup E_kE_{k+1})
        \shortintertext{por hip贸tesis inductiva}
        &= \sum_{r=1}^k (-1)^{r+1} \sum_{i_1<i_2<\cdots<i_r} P(\bigcap_{j=1}^r E_{i_j}) + {}\\
        &\phantom{{}={}} P(E_{k+1}) - {}\\
        &\phantom{{}={}} \sum_{r=1}^{k} (-1)^{r+1} \sum_{i_1<i_2<\cdots<i_r} P(\bigcap_{j=1}^r E_{i_j} E_{k+1})\\
        &= \sum_{r=1}^k (-1)^{r+1} \sum_{i_1<i_2<\cdots<i_r} P(\bigcap_{j=1}^r E_{i_j}) + {}\\
        &\phantom{{}={}} P(E_{k+1}) - {}\\
        &\phantom{{}={}} \sum_{r=1}^{k} (-1)^{r+1} \sum_{i_1<i_2<\cdots<i_r} P(E_{k+1} \bigcap_{j=1}^r E_{i_j})\\
        &= \sum_{r=1}^{k+1} (-1)^{r+1} \sum_{i_1<i_2<\cdots<i_r} P(\bigcap_{j=1}^r E_{i_j}) \qedhere
    \end{align*}
\end{proof}