\item Use induction to generalize \emph{Bonferroni's inequality} to $n$ events. Thats is show that
\[ P(E_1 E_2\cdots E_n) \ge P(E_1) + \cdots + P(E_n) - (n-1) \]

\begin{proof}[Demostraci贸n] de la generalizaci贸n de la desigualdad de \emph{Bonferroni}.

    Por inducci贸n, $P(E_1 E_2) \ge P(E_1) + P(E_2) - 1$ por la desigualdad de \emph{Bonferroni}.

    Si 
    \begin{align*}
        &\phantom{{}={}} P(E_1 E_2\cdots E_k)\\
        &\ge P(E_1) + \cdots + P(E_k) - (k-1)
    \end{align*} entonces
    \begin{align*}
        &\phantom{{}={}} P(E_1 E_2\cdots E_{k+1})\\
        &= P(E_1 (E_2\cdots E_{k+1}))
        \shortintertext{por la desigualdad de \emph{Bonferroni}}
        &= P(E_1) + P(E_2\cdots E_{k+1}) - 1
        \shortintertext{por hip贸tesis inductiva}
        &= P(E_1) + {}\\
        &\phantom{{}={}} (P(E_2) + \cdots P(E_{k+1}) - (k-1)) - 1\\
        &= P(E_1) + \cdots + P(E_{k+1}) - k \qedhere
    \end{align*}
\end{proof}
